輔警一哥．專訪｜楊祖賜：「我成日都講呢班學生咁樣衝擊法，我諗美國已經開晒槍，但香港只係用啲溫水射下你！」

去年6月反修例示威至今年初，警民衝突不斷。除了正規警力外，輔警亦要協助執行人群管理任務。輔助警察隊總監楊祖賜今年初接受《香港01》專訪時表示，過去反修例運動期間，與正規警察的密切性有增無減，有前線輔警向他反映裝備安排，而警方亦能一一配合。他透露全體輔警均試過以防暴裝備，在反修例示威中出勤，協助處理衝突。
"其實佢地（輔警）想嘅嘢，永遠係工作上與正規睇齊。" 香港輔助警察隊總監楊祖賜

輔警不需要如正規警員般查案，又或是毒品搜查等，所以工作範圍主要集中在行動上，而其中一項重點工作則為內部保安（internal security），即重點保護、巡邏，以及保護警署等工作。在反修例事件中，輔警同樣需要擔當防暴工作。楊祖賜透露，去年下半年所有輔警均試過以防暴裝備出勤，協助正規警員處理示威衝突。

楊祖賜又指，過去有前線輔警向他反映，由於以往未試過在緊急情形下換上防暴裝備執勤，所以較着重裝備安排。他認為在反修例事件中，輔警與正規警察的密切性反而有增無減，裝備上不論頭盔、防毒面具等，警隊都能夠第一時間提供，又形容前線心態「特別」，「其實佢地想嘅嘢，永遠係工作上與正規睇齊」。
"全香港警察都冇諗過今日要做防暴，學咗咁多年，完全係學以致用。" 香港輔助警察隊總監楊祖賜

「全香港警察都冇諗過今日要做防暴」
除了防暴裝備外，其實輔警亦同樣需要如正規警員般，接受防暴訓練，當中的內部保安訓練（internal security training），亦包括試煙、投擲手擲式催淚彈，以及發射催淚彈。，楊祖賜表示上述訓練均可配合到防暴工作各方面的需要，形容「全香港警察都冇諗過今日要做防暴，學咗咁多年，完全係學以致用」，續言：「防暴嘅事，只要識用武器，已經可以做到必需要制止的暴力情況。」

「我成日都講呢班學生咁樣衝擊法，我諗美國已經開晒槍，但香港只係用啲溫水射下你！」楊祖賜認為警察在反修例衝突中，與示威者保持距離的態度，是不希望傷害到自己及其他人，然後慢慢等現場人士離去，「呢種處理方式全世界都冇，係我哋先有。」他相信所用武力是適當的，亦認為警務人員可以「做多啲」。

惟他解釋，由於香港是一個非常文明的地方，不認為香港警察使用槍械上需要調低標準，又謂外國與中國在防暴裝備上大同小異，不論催淚煙、催淚彈或橡膠子彈，這些非致命武器，其有效程度可以很好，視乎使用的地點和對象。
他舉例指去年下半年，在「緊逼嚴明」的情況下，輔警都試過為數不少的內部保安工作。他透露，試過因有人向警署投擲汽油彈，隨即向攻擊警署人士發射幾十發防暴槍和催淚彈，亦有輔警曾在油麻地廣華街擎槍阻嚇「暴徒」。

依家美帝咪示範比你睇冇開槍囉

有辦你唔睇
響度「我諗」

美國人民有槍/可能有槍
而家咪示威/暴動緊都仲未用真子彈
點解佢地可以咁掩耳盜鈴?

如果係美國班警察咁打 示威者一早開矖槍點會淨係扔下磚

輔狗一哥：「我睇唔到，我唔知」

因為佢地既受眾都係班唔用腦既人

做到輔警一哥都係弱智 係呀 笑緊你呀柒頭

臭蓝尸：我唔知丶唔理丶唔想知丶唔想理；總之，我「諗」丶「覺得」

係呀，美國示範埋黑警做犯法嘢係要負責任，係咪跟？

巴打，做下FC好嗎，免得俾人覺得你弱智
仲有，美帝發生咗騷亂只係幾日

講埋，五毛，blocked

訓左幾日無睇

美國示威者連狗屋都燒埋

唔知美國出左核彈未呢

如果防暴槍都係槍, 香港果班射左幾萬飛
你揸兩把尺仲好意思出黎柒

btw, 人地示威第一日已經又燒又搶, 差館都燒埋, 香港?

Wu Mao: 美國用防暴槍=開左槍
Wu Mao: 香港用防暴槍唔算開槍, 係最低武力

淨係講跪頸殺人 已經見到你果2把尺啦
仲學人講巴打 fc

依家咪就係講緊你班on9 仔兩把呎

想了解多d 睇多d 美國新聞喇，一班on9兒登仔，唔好睇人哋cap 圖就當睇咗，睇之餘，用下你哋個死人腦，諗嘢廣d, 你哋個腦唔用會殘的

算吧啦警犬
人地隻狗比人炒左告緊啦
你地呢？

搵到一單咁多呀 開D繼續

條生癌五毛等錢洗呀

過分美化美國警察
成日話有制度制衡
制衡住都有警暴呀大佬
香港人層次低到炒魷魚都打得飛機
點防範警暴先係美國人而家嘅標準

點解唔似曱甴強咁斥訓了事

五毛解釋下

美國亞特蘭大兩名警員示威中使用過度武力被革職 市長稱永遠不能接受用「巨大壓力」為自己開脫

咪老屈

一向要求香港有類似制度

係美國你死咗啦

幾完善嘅制度都有缺陷
香港冇還香港冇
美國走緊另一階段
到時有制度照有警暴你就明

輔警呢D不嬲都當垃圾

美國一早炒曬比濫權警察啦

咁即係點？

好既唔學？

岩岩訓醒,美國開左幾多槍?死左幾多人?

係美國你d警曱甴俾人燒死左啦

當然香港最好就有制度制衡班狗
我再講多次美國情況係有制度都解決唔到佢地嘅問題
明唔明

真喎

好既要學習咪講完

胡椒球彈槍 仲要 射地下
612 香港果啲已經指住你個頭黎射啦
美國果啲真心刻制勁多

可能佢唔識揸筷子

不如掉轉角色試吓

垃圾

掛藍燈籠既阿頭

對家有槍實克制架， 係香港我地有槍佢攞黎描頭爆 就同你食5.56

警曱，狗官，藍絲癈佬
只係睇CCTV式既假新聞
跟本腦殘左

起完底發覺你開埋曬啲post都冇人理
毒撚上到嚟連登做五毛都係冇人理
五毛嚟講你都算係廢個堆

如果係美國，班黑警俾政府拉哂啦

得個諗字law就係

響屋企睇cctvb影極美國班黑警開槍都唔會平射
人地仆街都起碼肯守依d守則

如果美國果班係狗
香港果班係食屎狗都不如

撚樣幾時死

重點係D黑警比人即炒加告謀殺
香港有撚

開左 死左一人

美國前美國後, 不能照搬西方一套呀, 係咪反党反革命呀, 係咪中国人呀, 係咪右傾走資呀, 擺定個龍門先啦仆街

喺美國你班黑警俾人喺狗屋燒到變紅燒狗肉啦

唔好衝出黎柒啦....

跟住佢咪會話就係因為美國唔開槍所以差館都比人燒埋囉。唔洗同藍絲講道理架，佢地既邏輯可以隨時轉

筷子要揸得正宗
真係難過揸槍

溫水？ 又嚟慈母論呀？

勸你check下個腦好d...

riot bullet

推

自以為是 實質柒頭

成日都講啲錯嘅野都咁自豪

開左啦

點解有制度制衡佢地會叫解決唔到問題？
咁全世界嘅法律制度一日仲有人犯法都係失敗？

人地市民都可以有步槍，對等武力，香港人得把遮都叫武器，西灣河中槍個細路仲乜都冇

咪覆#12 五毛啦 直接block7佢

見到好多輔狗fb 都唔敢玩

「楊祖賜認為警察在反修例衝突中，與示威者保持距離的態度，是不希望傷害到自己及其他人，然後慢慢等現場人士離去，「呢種處理方式全世界都冇，係我哋先有。」

佢其實係邊度做黑狗？

你自己諗下點解好多時都係白人警察殺黑人
本質究竟係乜

我想講我冇話法律制度係失敗
法律制度唔係用黎解決種族問題

執法人員死左一個囉 然後有個人好似之前藍絲坐私家車放煙火咁偷襲射死一個 五毛pr bye

食屎疴飯？冇制度會好過有制度？

留美十年，所有學生運動係冇可能開槍，同時檢控方面好多時免責 緩刑 或輕判，因為我地知道學生係代表下一代嘅訴求，冇可能好似香港咁打壓。

第二樣，我地示威唔洗申請，trump當選個日， 差唔多個個學生都半夜上街示威， 所有車都停曬讓我哋 甚至乎嗚聲支持我哋

所以佢用美國嚟比係唔了解美國

仲要比藍絲拎刀插完 比警黑搞完 先開始武力抗爭

你啲加料水

開撚曬槍喎？

我諗美國既話
你班黑警一早比人殺撚晒

唔記得最重要嗰點，學生運動所以升級，因為政府回應訴求。警方不斷打壓 表達自由嘅示威，不斷侵害緊人生嘅自主權， 官迫民反民不得不反

我成日都講呢個政府咁樣暴政法，我諗美國人已經開晒槍，但香港人只係施下魔法玩下你！」

死撚開啦五毛

本身講緊制衡警暴嘅制度，你依家就轉去講個動機
依家正視緊就係美國警暴有制度去懲罰；香港冇
個制度係負責去制衡個行為，制衡你個動機嘅只有一個人嘅道德

Spin完未種族問題又唔係個制度衍生出黎

人地啲防暴槍都係射地下咋懵撚

好warm啊

係美國死果個就係警察

依篇報導係掘出黎鞭定係新出架

如果香港市民有槍, 班黑警應該死晒

你自己都講啦，重心係種族問題，依啲野不嬲唔係靠法律同制度可以解決架喎

5毛你好
5毛再見

藍絲:會開槍會開槍會開槍
美國:冇開槍冇開槍冇開槍

所以班狗咪縮番晒入佢老母閪度囉唔撚敢再搬美帝出黎做擋箭牌

仆街我等咗幾日都未等到警佬開槍，我都想支持你睇法㗎

瞓左冇睇
美國警察射死左幾多人？

回帶

你幅圖清到咁
你話個警察拎住碌賓周都得啦

搞清楚小小
呢d叫催淚煙發射器同胡椒球發射器

唔係槍

Push.

條五毛真心柒

香港警察係垃圾廢物

幾好笑 自己po張圖俾人笑

又變咗唔係槍，屌你老母，兒登仔真係兩把呎

以香港警察嘅官方定名
一直都係發射器

如果你同意係槍，係咪都同意左香港警察亂槍射市民？

鞭屍

又Block一隻藍屍

請善用起底功能

點解成日做印象派，罔顧事實

MC Jin = 偽善撚樣 無成本就譴責警暴 人地一講香港警暴就即係block7人

射盲女FA 果條友停左職調查未??

射盲印尼記者果條友又停左職調查未??

美國一早停撚左你啦~

樓主個po個輔警好明顯講緊實彈啦 你搵到美國黑警今次示威係用左實彈比人睇先好講啦

順帶一提 過去10年美有國無數次示威 十幾次暴動 都淨係開過兩次實彈

睇得出輔警一哥真係好想開槍....
利申: 死又唔係死我個仔

香港人真係好可憐...

又話睇唔到架喇

佢諗 佢諗咁幾時到我地諗on9狗

成日美國美國

香港人有咁勇武一早光復咗

香港只係用啲溫水煮下你，然後用實彈射下你！

講緊實彈呀 醒未呀

人你老母員

不如比個意見啦你 傻鳩連登仔以為紅字放大就有說服力 好似文字獄咁乜鳩都當支那字
我上網查唔到死左咩人篇新聞就係話執法人員

我諗

先唔講兩邊性質同埋國家性質啦

咪開撚咗囉柒頭

篇野係今日支那01出既

上緊兒登話人兒登仔
被兒登仔屌既兒登仔又係乜

美國宵禁，香港都未有，碎料啦。

高下立見 輔警？童子軍？

我都識揸
唔好俾我見到你啊處長

溫水射下，講到咁，你唔俾水砲射下先

Push

你遲早變condom仔, 講到咁撚巴閉丫拿

條仆街知唔知槍既定義？

蝗語呀on9

唔用人員用乜呀 得把死人閪口

差佬/黑警/警察ok？

人員蝗語係邊？柒就認好冇？

嗰part都寫住係連平民都用人員先係匪語 睇啲唔睇啲

冇文化就唔好亂鳩糾正人啦 仲要一開口就問候老母 柒到喊呀 道歉啦

你個名真係改得好

搵到其他資料support自己未呀柒頭 道歉啦 屌人嗰陣唔係好爽㗎咩 唔查證就學人亂鳩屌人

Ok fine 你覺得順口咩

屌男人不了

道歉啦死雞撐飯蓋

pussy敢屌人唔敢認錯

上得連登預左

係呀 預唔到比個中文可能連2都冇嘅傻鳩屌